點解食親撈麵硬係要送碗湯?

今日去茶記食咗個炸醬撈, 佢另送一碗湯, 究竟有乜用

又要睇潮文

洗筷子

洗手後用手食

洗手

倒落地

洗頭

呢個係舊時廣東人o既傳統
以前d面店講o既係「一乾三濕」
即係麵、湯、茶、汁 四樣
無論你食雲吞麵 雲吞撈麵 都一定要上齊呢四樣
如果你食撈麵 最正宗最傳統o既食法應該係先飲茶漱口
之後加醬油落兜湯度 食幾啖麵 含一啖湯
一野噴落個小二身上
「hi! 咁難食點食呀! 」
咁個店家就知你係行家 會打番個7折比你

我係你老豆

嘩!咁高深嘅學問, 等我即刻落樓下試吓

要等6分鐘先有一乾三濕

識唔請清潮一個叫利馬竇嘅神父？

一乾三濕

意大利籍神父利瑪竇明末來華傳教
早期多活躍於澳門及廣州一帶
由於意大利粉一般不附湯
利瑪竇神父對華南麵食文化不太接受
於是每次出外用餐，點選湯麵時多會要求店家將麵和湯分開送上
乾麵上桌後再混以肉碎、蠔油或豉油加以調製作肉醬意粉狀，是為對家鄉菜的思念
利瑪竇的食法後來被廣傳開去，民間爭相仿傚，稱為"鬼佬麵"，亦即粵人第一代"鬼佬西餐"
由於忌諱，粵人後來把鬼字刪除成為今日兩廣一帶稱呼的"撈麵"
店家雖多不理解利瑪竇不喝湯的背後原意，但一般仍然會奉送清湯，以示本店乃正宗利瑪竇食法
清湯伴撈麵另上成為明末廣州高格調食店的象徵
後因滿清乾隆修定"四庫全書"，"清湯"一詞有眨滿清之意而故事被刪去
致有關記載盡失，只剩小部份老廣州以口耳相傳方式流傳典故

但撈麵造法流傳至今

認真，我都問過啲老字號，但係唔係香港果啲，係馬來西亞既。
佢地話撈麵係佢地創既，當年廣東人入左南洋，
天氣太熱，啲麵跟湯上就熱到食唔落口，咁就麵另上啦，麵另上又唔夠味，咁就落啲醬料撈下啲麵黎食。
但係以前雲吞麵啲湯係好比心機「拗」出黎，想啲人可以飲到佢地既心血結精，
咁就算啲人怕熱食乾撈，都會上埋湯，食完個麵，
啲湯就凍返少少可以飲得落

又睇潮文

各位清, 尋日試完噴完湯之後即刻畀個小二一拳做低, 依家訓咗係醫院
係咪我做漏啲咩?

打番個七折變咗打到你骨折

係咪我做漏咗啲乜

係個小二唔識野 唔好同佢一般見識

當我地傻？

去澳門食攞咗米芝蓮個間嘅蝦子撈麵
個阿姐教話 倒羹湯落個麵到 然後撈勻佢黎食

啱 等我出院去第二間試吓先, 總有識貨嘅小二嘅

到山竹牛肉出場未？